---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
- Negocios
comments: true
date: "2006-08-10T10:26:27Z"
slug: gerenciamento-de-equipes
theme:
  name: twitter
title: Gerenciamento de Equipes
wordpress_id: 76
---

Há um bom tempo não publico aqui nenhum texto mais pessoal, com opiniões realmente minhas. Falta de tempo. Preguiça...assumo. Não que eu ache que não publicar minhas idéias seja uma grande perda para o mundo. Mas tendo um blog, me parece algo importante pelo menos para manter as aparências....

Esse preâmbulo não significa que hoje eu vá publicar algo meu. É só para justificar :-) Vou reciclar idéias alheias.

Acho que já citei várias vezes textos do Joel Spolsky. Ele é um computeiro que escreve bem, e que sabe vender seu peixe. Coisa não muito fácil de se encontrar hoje em dia.

Os três últimos artigos dele ([The Econ 101 Management Method](http://www.joelonsoftware.com/items/2006/08/09.html), [The Command and Control management Method ](http://www.joelonsoftware.com/items/2006/08/08.html) e [The identity Method](http://www.joelonsoftware.com/items/2006/08/10.html)) falam sobre diversas técnicas de gerenciamento de projetos e equipes, e discute como conseguir que uma equipe de pessoas trabalhem para alcançar um mesmo objetivo (no jargão gerencial, que eu acho ridículo, o termo seria alinhamento). São fáceis e agradáveis de serem lidos, e passam bem claramente as idéias.

Aproveito para citar um caso de problema de comunicação intrínseco de computeiros. Ontem fui à minha incursão semanal à FNAC, e acabei dando uma passada na sessão de livros de informática. Dei uma folheada num livro sobre Ruby, escrito por um brasileiro, e devo dizer que raramente vi algo tão mal escrito. O ponto culminante do texto foi na frase onde ele dizia que a linguagem Ruby é menos verbosa que outras (ou algo do gênero)..guardei o livro e fui ao cinema
